《老師！、、、我可以喜歡你嗎？》討論區

演員 生田斗真, 廣瀨鈴, 龍星涼, 森川葵, 健太郎, 比嘉愛未
語言 日語
級別 IIA
導演 三木孝浩
片長 113 分鐘
類型 劇情、愛情

故事簡介

高校2年級生響（廣瀨鈴飾），一直旁觀着憧憬戀愛的同班同學惠（森川葵飾）和浩介（龍星涼飾），直至察覺任教世界史的伊藤老師（生田斗真飾）——冷淡、不苟言笑、會躺在長櫈午睡而忘記授課、明明不是班主任卻在課後替她補習。「我可以喜歡你嗎？」「不要喜歡我。」就算被拒絕了，響還是情不自禁地喜歡着伊藤老師。為了「被撤底的拒絕」，響相約伊藤老師到學校天台，但她不知道伊藤老師已動了心，更抱着她吻了下去…

Trailer

拍得幾好，帶出咗唔少現實社會嘅情況
不過高潮位唔夠衝擊，劇情好容易估到
同埋落雨果part睇到好老尷

広瀬すず好靚女，我女神

腥些 二拜打士嗲

主題曲
スピッツ—— 歌ウサギ

補番主題曲

滿腦子都是色情

睇得太多av
成日覺得就快除衫

比想像中好睇
至少好過同樣都係講師生戀的
近距離戀愛電影版

估到曬啲情節 但拍得好靚
同好有個種不知所措嘅feel
勁靚仔！！！！

hibiki喺間房同toma表白嗰part
簡直美如畫
好想睇多次

因為係三木孝浩嘅電影
《明天，我要和昨天的你約會》都係佢拍，又係啲好唯美式嘅愛情電影

個人覺得最正係天台嗰個scene
廣瀨鈴溫柔嘅聲音 好似同我講緊咁 錫嗰下好surprise

呢排啲日本戲都好正

Surprise完生田斗真走個下個個呆咗 吓出聲

雖然情節好估到
但我都唔小心睇到喊

幾好睇
廣瀨玲演繹得十分好

結果無人討論就沉咗
聽日去二刷，最後一場支持下
在此都表達下少少愚見
喺睇完《明天，我要和昨天的妳約會》（同樣二刷咗）之後，我覺得一來三木孝浩呢個導演拍攝手法真係十分唯美，光影同色調上都好柔和溫暖，喺視覺上係真係拍得好靚，二來係佢有一種百看不厭嘅公式，喺《明天》同《老師》中嘅第一幕都係男女主角相遇時其中一方望向另外一方嘅一段唔長唔短嘅scene、喺車站入面坐，又或者係默默地觀察對方嘅情景，不得不說同現實嘅生活係有啲相似。但始終比較西方嘅愛情電影，日本電影大多只係刻劃出愛情中嘅一小部份而已，係一啲無咁腳踏實地嘅愛情小品。雖然故事未能於現實經常發生，但道理可以套用於生活。
針對返呢套戲嚟講，都有唔少可以作為經典嘅心動位，社會科學室嘅問題、天台嘅誓言，以及雨中嘅發洩都令人十分深刻。
或者有好多人都認為呢一套戲用咗純愛去包裝不倫嘅師生戀，但我個人卻認為呢一套係用師生戀做gimmick嘅純愛電影。愛情係真係好盲目，伊藤起初係作為老師去俾安全感同保護響，但響就因此鐘意咗佢，係鐘意咗作為一個成年男性嘅角色同負上成年人責任嘅伊藤，喺響嘅眼中已經抽離出伊藤同伊藤老師，只係因為大家未有一個共通點而用咗學業成績為契機而已。
喺伊藤嘅角度去睇返，自然地一開始響的確係一個聽話嘅學生，但後來見到佢嘅努力同真誠，亦都抽離出作為一個可愛嘅女性—響。後尾有一部份有拖戲同講伊藤點去逃避都係因為伊藤未能認清自己鐘意緊嘅其實係一直為自己嘅初戀去努力同堅持嘅少女，而唔係嗰個叫島田響嘅學生。
呢套電影唔多知音人係正常不過，因為未必個個都可以接受或明白背後「鐘意嘅動機」又或係鐘意過老師，而喺理想層面上電影帶來嘅訊息都係十分正確嘅，而亦有現實嘅投映（Twitter同伊藤嘅處分），令人反思喺現實層面上鐘意一個人又或者同一個人喺埋一齊會有啲咩代價，我覺得都算叫做all-rounded嫁啦。
故事上嘅嘢真係無得blame導演太多，睇緊《明天》嘅小說都只可以話三木可以保留到重點而無咁拖泥帶水。（呢套應該會有人話好拖好慢，但諗下現實機會率極低嘅愛情，唔係話咁易就可以造就到嘅。）
最後我想講，廣瀨鈴真係好正

呢兩部d畫面
Btw camp fire個度
Ito個樣好仆街
佢就談笑風生 Hibiki就心如鹿撞

toma眼鏡
龍星涼係咪定咗型做學生哥男配角？

我未睇《明天》啊諗住今個星期去睇

完全唔明啲人接受唔到師生戀點解又要去睇 最搞笑係睇完又要話生田斗真猥瑣有啲離譜到話應該將呢啲題材轉2B級 做乜鳩 除咗多謝佢哋入場支持日本電影之外都唔知點講好

Toma咁靚仔都叫猥瑣

兩套都二刷咗，二刷都係就近戲院最後一場，好冷清
腥些同明天有個位我想講下
以下有明天嘅劇透 自行斟酌
明天中嘅男主角高壽喺洗衣店聽完上山講嘅嘢之後諗通，急衝返去充電打電話俾愛美，同腥些中響受藤岡鼓勵，跑去搵伊藤係一樣嘅格式，音樂都係好相似，可以見到導演其實好鼓勵人要講清楚自己嘅心意

幾時有首歌既FULL VER出
等左好耐

MV
絲絲

都唔係FULL
依段睇左好多次啦